<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>彦祖，你又来了</title>
    <link>https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/</link>
    <description>Recent content on 彦祖，你又来了</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Apr 2022 18:53:28 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    
        <item>
        <title>放飞自我的第一篇</title>
        <link>https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/about/</link>
        <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 13:05:36 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/about/</guid>
        <description>彦祖，你又来了 https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/about/ -&lt;p&gt;嘶。。diary这个主题有点儿窄，黑文字多的话感jio还是开头中间都有图片观感好点儿。暂时没时间探究居中，我看我下面六花的图就没居中。。。有时候主页会加载两遍么，，&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;提醒自己&#34;&gt;提醒自己&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;我对研究技术以及提升自己还是挺感兴趣的，毕竟某个粉红大章鱼有一句名台词：&lt;del&gt;Ko no 迪亚波罗哒&lt;/del&gt;！人的成长，就是战胜自己不成熟的过去。人生是，一场修行，一场面对自己的试炼，总是以别人为目标就会失去自我。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原则就是绝对要遵守的
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不能越过底线，有第一次就可能有第二次；美队也说过&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逐个改正自己的缺点；我确实想这么干&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不喜欢傲慢，不喜欢看到别人趾高气昂的样子，但也没时间纠结每件事的对错；
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一辈子想做20件事情，能做完5件已经很了不起了，没时间纠结那么多对错是非；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些小事就算思考出结论了也没意义，什么也不会改变，不如集中精力做真正想做的一两件事；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多注重干实事，少参与意识形态斗争&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的目标，一旦想起来就会是自己精力充沛，能在早上四点把库克从床上拉起来，一想起它就精力充沛；
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;它就像生命中的线，会拉着生活前进；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不用刻意寻找它，但当遇到它的时候，自己的心就会明白&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所以少把时间送给资本家，经历不丰富怎么有机会遇到。。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要带偏见，那会限制自己观察世界的角度；要客观地观察环境、利用环境，而不是说大话、扮内行来满足自己的虚荣心&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不管之前如何准备，竞技、考试是一场综合的试炼，要状态良好，注意力高度集中，发挥出实力；&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;为什么搞静态博客跟风&#34;&gt;为什么搞静态博客？跟风&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;​		雀食跟风，我明明没啥要写的，这会儿也没时间写；只是因为好多人都在搞博客。要说我也不喜欢静态博客，它搭建成本低，但定制需要额外学习成本（学习到的技术不是很通用），适合专门写文章的人，专注于写作，不用管理代码和服务器。嘛，不过有人喜欢用就是了，没必要当成普世的目标。身边搞博客的人越来越多，还大肆吹嘘博客的好处，仿佛每个成功男人的背后都有一个静态博客网站。三人成虎，最后我也跟风搞了。花费了复习时间，做了一件平平无奇的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		对建站还是挺感兴趣的，不过这时应该专心考研了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我倒是不反对多体验多经历，可是哪儿有这个时间呢？每一次挑战都是有成本的，每一次看似成功的选择都有可能孕育出失败的种子。开元盛世之后就是安史之变，战无不胜的拿破仑遭遇了滑铁卢，摩托罗拉在销量最高的一年见证了智能手机的诞生，而苏联在如日中天时进军了阿富汗。我慢慢变得不是很喜欢夸人，因为我看到了不少小小的辉煌和小小的失败。我不否认别人的出彩之处，只是暂时厌倦了举轻若重，有些人看见别人有前途就赶紧夸一下，生怕落后。按说出于礼貌应该夸一下，毕竟交流的双方不能都趾高气昂，但不宜妄自菲薄。大家都是人类，没什么做得到做不到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		将来有时间了，还是想自己做个动态博客，多设计点儿有趣的功能。我身边有CSDN多次热榜第一的室友，有ACM拿过学校第一枚区域赛奖牌的同学，有大一就和中科大还是院来着一起搞论文的学弟。但对现阶段的我来说，考不上研还能干啥。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;4月11日回复，原神逐月节版本入坑，太好玩了，决定二战doge&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://nimg.ws.126.net/?url=http%3A%2F%2Fdingyue.ws.126.net%2F2021%2F0617%2F6da1c4d9j00qut6ji005oc001aa00q0m.jpg&amp;amp;thumbnail=650x2147483647&amp;amp;quality=80&amp;amp;type=jpg#pic_center&#34; alt=&#34;alt&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		在建站后陆陆续续见识了许多大佬的博客，真是人外有人天有天啊，受到了不小的打击。一下子给我整不会了，觉得自己太渺小，做什么都没有意义，也不知道该追求什么了。实际上不应该做什么都争个高低的，这些小事根本不影响大局发展。不管我怎样进步，也总会有人在我前面，我就自娱自乐就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		我一般只在失去后才懂得珍惜，但要是死后才知道人生目标可太艹了(ノへ￣、)曾经懵懂无知时以”成功“为目标，实际也不知道什么才算成功，被各种花言巧语糊弄得天花乱坠，因为思想简单又意图明显极易患得患失、眼界狭窄、被人牵着鼻子走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		现在也不打算拼命往社会顶层爬，因为总有人要在下面，贸然挑战、患得患失反而是一种退步；另外只追求结果就容易遭人利用（骗子就是利用这点），失去平常心就失去了作战的最佳状态，干劲也会被消磨殆尽；也不想主动招惹超出能力范围太大的事情，追求内心平静、不用担惊受怕的生活，但不通过挑战自己来提升能力绝对会担惊受怕。总的来说，总结下我矛盾的源头还是&lt;del&gt;人傻钱不多又菜又爱玩&lt;/del&gt;。人生路上怎样抉择的标准先暂定为：&lt;code&gt;是否超出能力极限导致担惊受怕、是否感兴趣&lt;/code&gt;吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		玩乐很开心，我喜欢玩，但有一天我突然领悟到让我喜欢玩游戏、刷视频、网聊的不是我自己，而是资本家。小时候我不关注QQ，几年没有登录过账号，照样活得好好的；等有了智能手机，看了下记录，一天看过5个小时QQ，纯闲聊，两分半打开一次QAQ等有了抖音，刷视频刷了几个小时，脑子都懵了。我本性是喜欢这些都是的么？是它们被设计成了招人喜欢的样子。之前读《乔布斯传》，乔布斯发布ipad之后，一个墨西哥的7岁小孩从报社老板那儿第一次听说并见到这个新奇玩意儿。这个农场里没上过学的孩子几秒钟就自己悟出了操作方式，并开始玩游戏，就像我第一次打开抖音就知道要下滑一样。我不认为我对他们的喜爱是发自内心的，这种喜好被别人拿捏的感觉还是挺不爽的▄︻┻┳═一…… ☆（&amp;gt;○&amp;lt;）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://p3.pstatp.com/large/9df0007366095658897?123.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​		爱因斯坦：把安逸和享乐当作生活目的，那是猪的理想 。我喜欢快乐，但总不能被资本家当🐖一样，用低级趣味喂满脑子，天天哼哼唧唧，消费时间使他们获利。这种情况要是在配上满脑子交配的恋爱脑，反而更像种马了，太畜牲了。这不是喜爱，只是多巴胺的随意释放，和吸毒和性爱无异，是低级趣味。不能凭感情驱动自己，那和野兽没区别。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;写博客的技巧总结&#34;&gt;写博客的技巧总结&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;放点儿好康的图，开头和中间黑文字多的地方&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;彩蛋永不过时&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对diary这个主题来说，描述不要写太长，不好看；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做主题的还是放相关的图片比较好，你看那些杂七杂八、二次元美图成灾的博客，也不咋好看&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使是出教程，也没必要用说教的口吻：这是一种精英主义的傲慢。趾高气昂很难讨人喜欢&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;段落划分：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逐字阅读是低效的，有一定基础的用户会跳过它们已经熟悉的部分；可以将这部分单独列出，方便跳过&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CSDN不要添加太多链接&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摆脱俗套整个活&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;代码不要太长，尽量不要因把对代码的讲解写在注释而导致代码块太长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以用类图、文本写出自定义变量说明来精简示例代码长度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://blog.csdn.net/BADAO_LIUMANG_QIZHI/article/details/114480731&#34;&gt;https://blog.csdn.net/BADAO_LIUMANG_QIZHI/article/details/114480731&lt;/a&gt; 加水印方式学习一下&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;零碎的问题解决也可以发CSDN上，很多人都是遇到问题了上CSDN，&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;技术发展的详细历史可以下面单独介绍，先介绍现况；要知道改动目的、思想、遇到的情景&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;待完善&#34;&gt;待完善&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 完善评论功能：换插件？设置主题？讲js文件也保存到github pages?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 文章页宽度调整&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; 跨域问题导致首页部分图标无法下载&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
- https://baiban114.github.io/tablerow.github.io/about/ - </description>
        </item>
    
    
  </channel>
</rss> 